【藍絲溝通學】不是有希望才堅持 是堅持才會有希望 - 家庭篇

【互相理解很難但是從此斷絕來往更難】

反修例引發一連串的社會運動令不少家庭受到牽連。整個事件引發不少家庭問題，雙方都不能理解大家的立場和見解，令很多家庭出現分離的現象。

的確當立場不一的時候雙方的對話都非常沒有營養而且很難冷靜地處理整個對話，但是擁有不同意見的才是人類珍貴的地方。無可否認，雙方最後都可能會不歡而散，但是整個過程都是互相理解的一部份。我明白事情發展到這一個地步立場都已經固定了，要改變一個人的立場非常困難。可是，我們卻不能失去這些至親。

因此，希望在這裏提供一些與藍絲溝通的小建議。

首先，大部份家長都不能同時處理多個事項，他們不能拿捏到不同事情的因果關係，而且更會利用他們本來對事情的個人見解來理解事件。所以我暫時使用的最好的講解方法是已他日常生活的經歷來作例子，並非直接以社會運動的事件來作出任何說明。他們經常問：「到底他們爭取緊啲乜嘢？五大訴求冇可能實現，點解仲要繼續破壞香港？」我會以生活的例子來令他明白和了解。我會說他們在爭取五大訴求，如果你老公一直都不理會你的訴求，你會如何處理？你會繼續表達你的訴求直到他答應為止，如果他一直不和你溝通，你會以什麼方法來對待他？對他發脾氣？不給他飯吃？地獄料理侍候？所有的對話都以他自己做例子才能使他自己設身處地想整個社會運動的狀態，而且更加不會因為互相指責而傷了和氣。

雖然這個方法未必能夠改變他的立場，但是他會慢慢地了解到為什麼會發生社會運動。即使他的言語不友善，我們也要保持冷靜，才可以使他們有多個角度看整個事件。如果連我們都自我放棄，他們永遠都會是不聽其他人意見的藍絲。只有他們身邊的人才可以提供不同的意見，他們即使能夠自己上網了解事件都是單方面的意見，很多不同的媒體都在散播仇恨，所以我們的位置同樣重要。

並不是因為看見希望才堅持，而是堅持才會看見希望。無論那一個人，只要生存在香港的都是香港人。我們不可能抹煞那些人的存在，令世界互相理解會是成功的一大步。

#藍絲 #黃絲 #藍絲家人 #藍絲家庭的日常 #藍絲家庭 #互相理解 #五大訴求缺一不可 #五大訴求 #缺一不可 #光復香港時代革命 #光復香港 #時代革命 #tvb #芒向編輯部 #鏗鏘集 #香港警察 #記者會 #蘋果日報 #記者 #kol #社會運動 #不是看見希望才堅持而是堅持就會看見希望

推1/10

推 正能量

我都一直努力緊

推2/10

推3/10

用左3年時間 由16年淺紅變到兩老而家深黃 有時屌差佬仲兇狠過我

所以大家都要一齊要加油 唔好放棄身邊藍絲既家人

推4/0

推5/10

推6/10

推8/10

up

推9/10

推10/10

推唔到照推

推4/10

推7/10

推